\chapter{Framework cross-platform mobiele applicatie}
\label{ch:frameworkcrossplatformapp}
\section{Twee grote categorieën}
Ter voorbereiding van het vergelijkende onderzoek tussen enerzijds de cross-platform mobiele applicatie en anderzijds de
responsive website, is er voor beide mogelijke manier gezocht om deze vormen van applicaties te ontwikkelen. Voor de cross-platforme
mobiele applicatie zijn deze mogelijke vormen enerzijds een methode die zeer sterk aansluit bij het ontwikkelen van html-website.
Hierbij wordt de html code in combinatie met css voor de opmaak en JavaScript voor de logica door de compiler omgezet naar een cross-
plaforme mobiele applicatie. Op deze laatste manier wordt er gedurende dit werk niet verder op ingegaan.

\label{sec:architectuurvandecrossplatformemobieleapplicatie}
\section{Architectuur van de cross-platform mobiele applicatie}
Voor de opbouw van de cross-platform mobiele applicatie is er geopteerd voor een architectuur waarbij men zoveel mogelijk
code gemeenschappelijk kan hergebruiken. Concreet houdt dit in de men in het Shared-project zowel de definitie van de domeinklassen,
als de code die verantwoordelijk is voor het ophalen van de data uit de REST-service en de mapping definieërt.

\label{sec:voordelenvandegekozenapparchitectuur}
\section{Voordelen van de gekozen architectuur}
\subsection{Ontwikkeling en project structuur}
Het grote voordelen van de architectuur van de cross-platform mobiele applicatie, nl. specifieke deelprojecten voor de afzonderlijke
mobiele besturingssystemen en het gemeenschappelijk stellen van bepaalde delen van de programmacode, heeft als voornaamste voordeel
voor de ontwikkelaar dat binnen de gekozen ontwikkelomgeving, nl. Visual Studio, ervoor gekozen heeft om de structuur voor de
mobiele applicaties van de deelprojecten over te nemen van de oorspronkelijke structuur van de Android-, iOS- en windowsphone-applicatie.
Deze manier van werken vereenvoudigd de overstap van de oorspronkelijke ontwikkeling, Android Studio voor Android en xcode voor iOS, naar Visual Studio.
Ook de syntax van de code van de deelprojecten werd hierbij overgenomen en vertaald naar C\#.

\subsection{User Interface}


\label{sec:nadelenvandegekozenapparchitectuur}
\section{Nadelen van de gekozen architectuur}

\label{sec:apposten}
\section{Kosten}
De ontwikkeling van een cross-platform mobiele applicatie is een project waaraan de nodige kosten verbonden zijn.
Hieronder volgt een oplijsten van de kosten per fase in het softwareontwikkelingsproces.

\subsection{Kosten voor de ontwikkeling}
Reeds bij de ontwikkeling van de cross-platform mobiele applicatie zijn er mogelijks kosten. Zo dient men een licentie op een ontwikkelomgeving
aan de schaffen. Indien men de ontwikkelomgeving kiest die voor dit onderzoek gebruikt werd, nl. Visual Studio 2015 Entreprise, komt dit momenteel

\subsection{Kosten voor testen}
Voor een applicatie in de applicatiewinkel van een mobiel besturingssysteem terecht komt, dient deze eerst uitvoering getest te
worden. Op deze manier kunnen de mogelijke fouten uit de software gehaald. Fouten in de applicatie kunnen ervoor zorgen dat de applicatie
onverwacht beeïndigd wordt of vastloopt.
Dit beeïndigen of vastlopen kan tot gevolg hebben dat de applicatie slechte reviews krijgt in de applicatiewinkels en bijgevolg minder downloads en inkomsten voor de ontwikkelaar opleveren.

Indien men ervoor kiest om voor de drie grote platforme te ontwikkelen, heeft men naast de kost van de licentie voor Visual Studio of een ander ontwikkelomgeving,
ook de kost van een computer waar het besturingssysteem macOS op geïnstalleerd is in combinatie met Xcode, de ontwikkelomgeving van Apple.
Xcode is een IDE \footnote{Integrated Develop Environment} waarin men applicatie kan ontwikkelen voor iOS, macOS, tvOS en watchOS, de besturingssytemen voor respectievelijk iPhone en iPad,
iMac en de macbook in alle versie, de Apple TV en de Apple Watch. De ontwikkelomgeving is gratis beschikbaar de App Store in macOS \cite{xcodeindemacappstore2017}.

\subsection{Kosten voor publicatie}
De keerzijde van deze keuze is, dat men echter wel nog kennis nodig heeft van Android, iOS en windowsphone om deze applicatie te
kunnen ontwikkelen. Zo moeten er nog steeds 3 applicaties ontwikkeld worden, hetzij wel in een afgeslankte versie.
Dit in tegenstelling tot de responsive webapplicatie waarbij men maar 1 keer de gebruikersinterface dient te definiëren.

Verder dient ook men ook de applicatie voor elk mobiel besturingssysteem te publiceren in de appstores van de verschillende
mobiele besturingssystemen. Hieraan zijn ook ofwel eenmalige ofwel jaarlijkse kosten aan verbonden. Zo dient men voor de publicatie in de App Store van Apple zich eerst inschrijven voor het
Apple Developer Program van \cite{appledeveloperprograms2017} . Deze inschrijving kost 99 Amerikaanse dollar per jaar. Verder kunnen bedrijven of organisaties
zich hier ook bij aansluiten, om zo meerdere ontwikkelaars aan te laten sluiten op 1 ontwikkelaarsaccount voor de App Store.
Dit bespaart uiteraard op de kosten.

Voor Android dient men bij de publicatie van de app \cite{getstartedwithpublishingandroiddevelopers2017} eenmalig 25 Amerikaanse dolar betalen voor de inschrijving.
Overigens zijn er voor de publicatie van de Android-app geen kosten gevonden op de ontwikkelaarswebsite van Android.
Verder kan men aan de hand van Developer Console het aantal downloads van de app, het aantal gerapporteerde crashes en de gemiddelde rating die de gebruikers gaven bekijken.
Aan de hand van de recensies die de gebruikers op de app, kan de ontwikkelaar de feedback met eventuele verbeterpunten bekijken.

Indien men de applicatie wenst te publiceren in de 'Microsoft Marcketplaces' van \cite{registerasanappdeveloper2017}
 zoals de Windows Store, Office Store, Azure Marketplaces en nog meer aan te kondigen winkels, dient men voor een individueel account
 eenmalig ongeveer 19 Amerikaarse dollar te betalen aan Microsoft. Voor bedrijfsaccounts komt deze kost neer op +/- 99 dollar.
