\chapter{Resultaten responsive website}
\label{ch:resultatenresponsivewebsite}
\section{Tijd die nodig is om de toepassing te ontwikkelen}
Aangezien de tijd die nodig is om de toepassing te ontwikkelen bij de cross platforme mobiele applicatie gemeten wordt,
is dit ook een vereiste voor de responsive webapplicatie. Dit om later een objectieve conclusie te kunnen trekken.
Ook hierbij rekent ook de tijd voor de ontwikkeling van de REST api mee. Deze ontwikkeling nam 7 dagen in beslag.

Na de ontwikkeling van de REST api ging de ontwikkeling van de responsive webapplicatie van start.
Dit duurde 7 dagen, wat de totale ontwikkelingstijd van de responsive website samen met de koppeling tussen de responsive webapplicatie
en de REST api op 15 dagen brengt. De voornaamste redenen dat de ontwikkeling van de responsive webapplicatie sneller verliep in vergelijking met de cross platforme mobiele zijn de volgende:
\begin{itemize}
  \item Betere kennis van en meer ervaring met ASP.NET MVC Webapplicatie.
  \item De uniforme manier van definiëren van de user interface.
\end{itemize}

\section{Snelheid van de applicatie}
Zoals reeds in de methodologie aangegeven, wordt de snelheid van de applicatie gemeten aan de hand van een stopwatch ingebouwd in C\#.
Deze stopwatch wordt gestart wanneer de aanvraag in de juiste controller en wordt gestopt wanneer men de html en css terugstuurt naar de browser.

Om een betere vergelijking te kunnen maken tussen de mobiele applicatie en de responsive webapplicatie, worden beide resultaten vermeld.

\begin{center}
\addcontentsline{lot}{table}{Gemiddelde tijden van de responsive webapplicatie voor inloggen, gegevens ophalen en tonen}
\begin{tabular}{| l | l | l | | l | l }
  \hline
  Statistieken & Android & Windowsphone \\ \hline
  Gemiddelde & 6.552,9562 & 2361,3135 \\ \hline
  Standaardafwijking & 2.657,2925 & 407,9001 \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{Gegevensverbruik van de responsive website}
In de vergelijking tussen een mobiele applicatie en responsive website, is de hoeveelheid verbruikte data ook een parameter in de beslissing
Het gegevensverbruik van de responsive website wordt gemeten door in de browser de opgehaalde hoeveelheid gegevens te bekijken.
De hoeveelheid data (transferred) en de hoeveelheid gegevens van het DOM \footnote{Document Object Model} wordt hierbij samengeteld.

\begin{center}
\addcontentsline{lot}{table}{Gemiddeld gegevensverbruik van de responsive webapplicatie voor inloggen, gegevens ophalen en tonen}
\begin{tabular}{| l | l | l |}
  \hline
  Statistieken & Android & windowsphone \\ \hline
  Gemiddelde & 596,85 & 885,2 \\ \hline
  Standaarafwijking & 19,2826 & 18,3004 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\section{Mogelijke problemen van de responsive website}
De ontwikkeling van de responsive website verliep over het algemeen vlotter dan de ontwikkeling van de cross platforme mobiele applicatie.
Dit is te verklaren door de betere kennis en meer ervaring in het ontwikkelen van responsive website.
Verder werd er eerst zonder de REST api gewerkt, hetgeen de tijd die nodig is om de ontwikkeling te voltooien laat stijgen.
Overigens zijn er geen noemenswaardige problemen tijdens de ontwikkeling van de responsive website opgedoken.
