%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

%% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
%% thesis) synthese van het document.
%%
%% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
%% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
%% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
%% - Taak: wat heb je precies gedaan?
%% - Object: wat staat in dit document geschreven?
%% - Resultaat: wat was het resultaat?
%% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
%% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen
%%    onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?
%%
%% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%%
%% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
%% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
%% commentaar.
%% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren en heel
%% deze sectie verwijderen.


%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
%%
%% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\begin{abstract}
  %%\lipsum[1-4]

  Deze bachelorproef heeft als doel de ontwikkelaar op basis van onderzoek naar ontwikkeltijd, kosten, snelheid en gegevensverbruik
  te helpen in de keuze tussen een cross platforme mobiele applicatie en responsive website. Dit omdat er vandaag de dag weinig artikels
  ter beschikking zijn waarin een gefundeerde keuze wordt gemaakt voor 1 van beide vormen van toepassingen.

  Dit werk is tot stand gekomen in verschillende fases. Zo werd er eerst een literatuuronderzoek verricht naar eerdere vergelijkende
  studie tussen cross platforme mobiele apps en responsive websites.

  Na het vastleggen van de casus werd er gekozen voor Visual Studio als ontwikkelingomgeving, waarna de ontwikkeling van beide toepassingen volgde. Eens de ontwikkeling afgerond was, werden de tijden voor
  opstarten, inloggen en gegevens ophalen gemeten samen met de hoeveelheid gegevens die dit met zich meebrengt. Dit om nadien een
  gefundeerde conclusie te vormen op basis van snelheid, gegevensverbruik, kosten. Dit alles zonder caching van data in de mobiele applicatie.

  Uit de resultaten van het onderzoek kwam naar voor dat indien men het gegevensverbruik van de toepassing een belangrijk kenmerk vindt, men
  beter kiest voor de mobiele applicatie. Voor de snelheid van de toepassing, heeft bij Android
  de responsive website een duidelijk voordeel ten opzicht van de mobiele applicatie. Bij windowsphone was mobiele applicatie sneller.
  In het iOS-project is wegens tijdgebrek enkel het inloggen gedeeltelijk geïmplementeerd. Hierop werden geen testen uitgevoerd.

  Verder worden ook de kosten om beide toepassingen te hosten in rekening genomen. voor de mobiele applicatie komt dit voor de web api € 92,56 per maand.
  Hierbij moeten nog de kosten voor publicatie in de applicatiewinkel meegerekend worden. Voor android is dit eenmalig 25 dollar. Voor windowsphone is
  dit € 16,98 (19 dollar) voor een individueel account en € 88,50 (99 dollar) voor een bedrijfsaccount. De kost voor de iOS-applicatie te publiceren komt op 99 dollar per jaar.
  Indien deze kosten van belang zijn, kiest men beter voor de responsive webapplicatie. Dit omdat hier enkel de € 92,56 per maand erbij komt.
  Dit naast de kosten voor een macOS-toestel om de iOS-applicatie op te testen.

  De snelheid van ontwikkeling is een criterium dat ook in rekening werd gebracht in deze vergelijkende studie.
  Hierbij was het resultaat dat bij de responsive website sneller tot een gebruiksklaar eindproduct kon komen.
  Dit terwijl men bij de mobiele applicatie drie afzonderlijke deelprojecten moest maken. De uitgebereide resultaten en conclusies
  worden meer in detail toegelicht in de scriptie.



\end{abstract}
